<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="Indiustrial"><b>Especialización:</b> \nFormar profesionales, éticos, líderes, creativos y emprendedores en el área de Ingeniería Industrial; competente para diseñar, implantar, administrar, innovar y optimizar sistemas de producción de bienes y servicios; con un enfoque sistémico y sustentable en un entorno global. \n\n<b>Campo Laboral:</b> \nSon requeridos como parte fundamental de los procesos productivos. Algunas de las empresas más comunes en las que se desempeñan los ingenieros industriales son de manufactura textil, empresas de autopartes, aeropartes, metalmecánica, entre otros. \nTambién en empresas de servicio de logística: terrestre, aeroportuaria, marina, ferroviaria y plataformas logísticas. \n\n<b>Objetivo general:</b> \nFormar profesionales, éticos, líderes, creativos y emprendedores en el área de Ingeniería Industrial; competente para diseñar, implantar, administrar, innovar y optimizar sistemas de producción de bienes y servicios; con un enfoque sistémico y sustentable en un entorno global. \n\n<b>Perfil de egreso:</b> \n  • Diseña, mejora e integra sistemas productivos de bienes y servicios alicando tecnologías para su optimización. \n  • Implanta sistemas de calidad utilizando métodos estadísticos para mejorar la competitividad de las organizaciones. \n  • Administra sistemas de mantenimiento en procesos de bienes y servicios para la optimización en el uso de los recursos. \n  • Gestiona sistemas de seguridad, salud ocupacional de manera sustentable, en sistemas productivos de bienes y servicios atendiendo los lineamientos legales. \n  • Formula, evalúa y gestiona proyectos de inversión, sociales y de transferencia de tecnología para el desarrollo regional. \n\n<b>Objetivos educacionales:</b> \n  • OE1. Los Egresados gestionan sistemas de producción de bienes y servicios que involucran procesos industriales con visión innovadora, haciendo uso eficiente y sustentable de los recursos productivos. \n  • OE2. Los egresados diseñan, implementan y administran sistemas productivos, capaces de responder a un mundo globalizado, usando eficientemente los recursos de la organización y herramientas modernas de ingeniería. \n  • OE1-CD1. Los egresados ocuparán puestos gerenciales en empresas públicas y privadas. \n  OE1-CD1-I1. 10% de los egresados ocuparán puestos tales como: supervisor general, gerente de departamento, superintendente, gerente de planta. \n\n<b>Ámbito que debe cubrir el egresado:</b> \nDesarrollarse en empresas del sector público o privado, de transformación y de servicio, Diseñar tecnología aplicable a distintos procesos productivos, gestionar propuestas para la solución de problemas de calidad y productividad aplicando la mejora continua, así como en la promoción y activación de empresas de servicios profesionales.
    </string>
    <string name="Sistemas"><b>Especialización:</b>\nDesarrollo Ágil de Software: Formar a profesionistas con conocimientos sólidos en las metodologías y técnicas que les permitan crear aplicaciones de software de una manera sistemática, controlada y eficiente aplicando un enfoque común para la entrega de software, formando equipos de desarrollo y operaciones colaborativos para crear, probar, implementar y monitorear aplicaciones con velocidad, calidad y control. \n\n<b>Campo Laboral:</b> \nAnalista programador, ingeniero de soporte técnico, comercializador del sistema de cómputo; y una vez que haya adquirido experiencia, director de centro de cómputo; así como el puesto de una gerencia, administrador de desarrollo de software, consultor, instructor e investigador.\n\n<b>Objetivo general:</b>\nFormar profesionistas líderes con visión estratégica y amplio sentido ético; capaz de diseñar, desarrollar, implementar y administrar tecnología computacional para aportar soluciones innovadoras en beneficio de la sociedad; en un contexto global, multidisciplinario y sostenible.\n\n<b>Perfil de egreso:</b>\nAplica los conocimientos, habilidades, actitudes y valores que le permiten desarrollarse en el sector productivo y de servicios; diseñando, implementando y administrando los recursos informáticos y tecnológicos en un contexto global, multidisciplinario y sostenible.\n\n<b>Objetivos educacionales:</b>\n  • OE1. Los egresados tendrán la capacidad de gestionar las tecnologías de información en el sector productivo y/o servicios.\n  • OE2. Los egresados desarrollaran la habilidad de colaborar en grupos multidisciplinarios para la solución de problemas en diferentes ámbitos.\n  • OE1-CD1.\n1. Nuestros egresados ocuparan posiciones estratégicas en el sector público y/o privado.\n2.Nuestros egresados aportaran sus conocimientos, habilidades y aptitudes en empresas generadoras de productos y/o servicios.\n  • OE2-CD1\n1. Nuestros egresados aportaran sus conocimientos, habilidades y aptitudes en grupos multidisciplinarios para la solución de problemas en diversos ámbitos.\n\n<b>Criterio de desempeño:</b>\nLos egresados serán capaces de otorgar servicios informáticos y técnicos en el sector público y privado.\n\n<b>Indicador de criterio de desempeño:</b>\n20% de los egresados prestaran servicios en empresas propias y 20% de los egresados ocuparan puestos de supervisores, jefes o coordinadores de área en Industria privada y o servicios públicos.\n<b>Ámbito que debe cubrir el egresado:</b>\nDesarrollarse en empresas del sector público y/o privado, de transformación o de servicios, principalmente realizando actividades de gestión, desarrollo e implementación de tecnologías de la información, así como en la promoción y activación de empresas de servicios profesionales.
    </string>
    <string name="Electro"><b>Especialización:</b>\nPara aquellos interesados en realizar trabajos de instalación y reparación en equipos impulsados por computadora, convertirse en un técnico electromecánico puede ser una buena opción de carrera. Estos técnicos de ingeniería unen y calibran nuevas máquinas, como la fabricación de dispositivos robóticos. \n\n<b>Campo Laboral:</b> \nComo ingeniero electromecánico, podrá desarrollar, reparar y actualizar sistemas mecánicos, construir y probar nuevas máquinas, liderar proyectos para mejorar la eficiencia de fabricación y producción, y comprender los mecanismos dentro de las máquinas de ensamblaje robótico. \n\n<b>Objetivo general:</b>\nFormar profesionistas de excelencia en Ingeniería Electromecánica, con actitud emprendedora, liderazgo y capacidad de: analizar, diagnosticar, diseñar, seleccionar, instalar, administrar, mantener e innovar sistemas electromecánicos, en forma eficiente, segura y económica, considerando las normas y estándares nacionales e internacionales de forma sustentable con plena conciencia ética, humanística y social.\n\n<b>Perfil de egreso:</b>\n  • Formula, gestiona y evalúa proyectos de ingeniería relacionados con sistemas y dispositivos en el área electromecánica, proponiendo soluciones con tecnologías de vanguardia, en el marco del desarrollo sustentable.\n  • Diseña e implementa sistemas y dispositivos electromecánicos, utilizando estrategias para el uso eficiente de la energía en los sectores productivo y de servicios apegado a normas y acuerdos nacionales e internacionales vigentes.\n  • Diseña e implementa estrategias y programas para el control y/o automatización de los procesos productivos y los dispositivos en los sistemas electromecánicos.\n  • Proyectar, gestionar, implementar y controlar actividades de instalación y operación de los sistemas electromecánicos para hacer eficientes los procesos productivos.\n  • Formula administra y supervisa programas de mantenimiento para la continuidad y optimización de procesos productivos.\n  • Genera y participa en proyectos de investigación para el desarrollo científico y tecnológico contribuyendo al bienestar social.\n  • Ejerce actitudes de liderazgo y de trabajo en equipo, para la toma de decisiones a partir de un sentido ético y profesional.\n  • Asume una actitud emprendedora en la creación e incubación de empresas, para el desarrollo económico.\n  • Aplica herramientas computacionales de acuerdo a las tecnologías de vanguardia, para el diseño, simulación y operación de sistemas electromecánicos acordes a la demanda del sector industrial.\n  • Utiliza el lenguaje oral y escrito con claridad y fluidez para interactuar en distintos contextos sociales.\n  • Comprende un segundo idioma para comunicar ideas e interpretar documentos de distinta índole. \n\n<b>Objetivos educacionales:</b>\nLos egresados demostraran iniciativa propia para analizar, diagnosticar, diseñar, seleccionar, instalar, administrar, mantener e innovar sistemas electromecánicos. Los egresados tendrán la capacidad de dirigir proyectos de forma eficiente, segura y económica, considerando las normas y estándares nacionales e internacionales d forma sustentable.\n\n<b>Criterio de desempeño:</b>\nLos egresados serán prestadores de servicios electromecánicos en el sector público y/o privado.\n\n<b>Indicador de criterio de desempeño:</b>\nUn 20% de los egresados prestaran sus servicios en empresas propias, mientras que otro 20% ocuparán puestos de supervisores, jefes o coordinadores de área en la iniciativa privada o servicio público.\n<b>Ámbito que debe cubrir el egresado:</b>\nDesarrollarse en organizaciones del sector público y privado, de transformación y de servicios, formulando, gestionando y evaluando proyectos del área electromecánica, proponiendo soluciones con tecnologías de vanguardia, aplicando la ética profesional y el desarrollo sustentable, así como la promoción y activación de empresas de servicios profesionales.
    </string>
    <string name="Renovables"><b>Especialización:</b>\nFormar especialistas con conocimientos, habilidad, competencias y actitudes que les permita diseñar e implementar sistemas orienados a pocesos y servicios sustentables dentro de la energia solar, eólica, biomasa y mini hirdáulica con un enfoque de responsabilidad colectiva y social.\n\n<b>Campo Laboral:</b> \nÁreas de ingeniería, docencia, servicios, construcción y mantenimiento y consultoría, en los diferentes sectores económicos: de manufactura, servicios, industria privada y pública.\nDesarrollará sus competencias profesionales con un enfoque sustentable, aplicando sus habilidades en el diseño y desarrollo de sistemas de generación eléctrica mediante energías alternativas, en la administración de las actividades operativas y administrativas de una planta o empresa, incluyendo la implementación, desarrollo y control de proyectos.\n\n<b>Objetivo general:</b>\nFormar profesionales que desarrollen proyectos de generación, transformación, almacenamiento y gestión de energía proveniente de fuentes renovables; competentes en el diseño, implementación y evaluación de tecnologías limpias para el uso eficiente de la energía en el entorno nacional e internacional.\n\n<b>Perfil profesional:</b>\n  • Formula, evalúa y renovables a estrategias en proyectos de energía renovable con base a la normatividad vigente, para promover la eficiencia y la sustentabilidad energética.\n  • Diseña e implementa sistemas energéticos renovables para promover la competitividad de los sectores productivos.\n  • Analiza y evalúa la factibilidad de implementar procesos derivados de actividades de transformación y producción para el tratamiento de subproductos orgánicos.\n  • Diseña, implementa y evalúa sistemas de generación eléctrica con fuentes alternativas para operar de forma aislada o interconectada a la red eléctrica.\n  • Aplica habilidades para establecer su propia empresa contribuyendo al desarrollo social, económico, tecnológico y ambiental de su entorno.\n  • Diseña proyectos de investigación, desarrollo e innovación tecnológica, relacionados con la energía proveniente de fuentes renovables para optimizar los recursos energéticos.\n  • Identifica y evalúa el recurso energético renovable disponible en el entorno para la producción de energía con calidad.\n  • Contribuye al desarrollo de transferencia de tecnologías limpias a los sectores productivos para prevenir y mitigar los efectos del cambio climático.
    </string>
    <string name="Gestion"><b>Especialización:</b>\nTe proporciona los conocimientos y habilidades necesarios para el dominio del proceso administrativo en empresas y organizaciones de alto nivel.\n\n<b>Campo Laboral:</b> \nEl Ingeniero en Gestión Empresarial podrá desempeñar eficientemente funciones derivadas del área de producción, finanzas, recursos humanos, mercadotecnia y auditoría, asimismo podrá fungir como asesor o consultor de empresas, encargarse de la administración y gestión de empresas, públicas y privadas, diseñar productos de inversión, investigación de mercados, participar en la organización, planeación e integración organizacional de pequeñas y medianas empresas, además de desempeñarse como investigador y docente en instituciones educativas de nivel superior.\n\n<b>Objetivo general:</b>\nFormar profesionales que contribuyan a la gestión de empresas e innovación de procesos; así como al diseño, implementación y desarrollo de sistemas estratégicos de negocios, optimizando recursos en el entorno global, con ética y responsabilidad social.\n\n<b>Perfil de egreso:</b>\nEl Ingeniero en Gestión Empresarial adquirirá los conocimientos, habilidades, actitudes y valores que le permitan desarrollarse en el sector productivo y a su vez proporcionar el desarrollo de capital humano para la realización de objetivos organizacionales, dentro de un marco ético y un contexto multicultural; lo que le lleva a promover el diseño, implementación y administración de los recursos de manera óptima y sustentable.\n\n<b>Objetivos educacionales:</b>\nEl egresado utilizara las nuevas tecnologías de información y comunicación en la organización, para optimizar los procesos y la eficaz toma de decisiones, dentro de un marco ético.\n\n<b>Criterio de desempeño:</b>\nLos egresados serán prestadores de servicios electromecánicos en el sector público y/o privado.\n\n<b>Criterio de desempeño:</b>\nOE1-CD1.\n  1. Los egresados prestaran sus servicios en las empresas del ámbito público y/o privado así como crear su propia empresa.\n<b>Ámbito que debe cubrir el egresado:</b>\nEl egresado de la carrera de Ingeniería en Gestión Empresarial habrá de desarrollarse en empresas del sector público y privado de transformación y de servicio, realizando funciones derivadas del área de producción, finanzas, recursos humanos, mercadotecnia y auditoria, así como en la promoción y activación de empresas de servicios profesionales.
    </string>
</resources>